意义还是有的，可以提示可能的心脏疾患，接下来可由心超，心脏MRI，心功测定等来进一步明确，。但是，诊断书告诉我们，人的体型分“超力，普通，无力”三型，每型对应不同的心形，垂形，斜形，横卧形等，对于超力型体型，心胸比0.5就可能是正常，而垂形心，0.5就可能有心肌肥厚或心腔扩张。
致于心胸比是否过时，是的，有点落伍了，现在的CT，核磁横截面能更清楚地看到心脏壁、腔的情况，但是做为最初的指示，心胸比是过时但是仍有效。
